# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2019, many
# This file is distributed under the same license as the Clear Linux*
# Project Docs package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2019.
#
msgid ""
msgstr "Project-Id-Version: Clear Linux* Project Docs latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-08-09 14:33-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2019-09-05 12:07-0008\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh-Hans\n"
"Language-Team: zh-Hans\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Intel® International Developer Studio Version 4.1.273.0\n"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:4
msgid "Install |CL-ATTR| from the live desktop"
msgstr "从实时桌面安装 |CL-ATTR|"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:6
msgid ""
"This page explains how to boot the |CL-ATTR| live desktop image, from "
"which you can install |CL| or explore without modifying the host system."
msgstr "本页介绍如何引导 |CL-ATTR| 实时桌面映像，您可以从该映像安装 |CL| 或查看该映像内容，而不必修改主机系统。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:14
msgid "System requirements"
msgstr "系统要求"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:16
msgid ""
"Before installing |CL|, verify that the host system supports the "
"installation:"
msgstr "安装 |CL| 之前，请确认主机系统满足安装条件："

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:19
msgid ":ref:`system-requirements`"
msgstr ":ref:`system-requirements`"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:20
msgid ":ref:`compatibility-check`"
msgstr ":ref:`compatibility-check`"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:23
msgid "Preliminary steps"
msgstr "初始步骤"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:25
msgid "Visit our `Downloads`_ page."
msgstr "访问我们的 `Downloads`_ 页面。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:27
msgid ""
"Download the file :file:`clear-<release number>-live-desktop.iso`, also "
"called the |CL| Desktop."
msgstr "下载 :file:`clear-<release number>-live-desktop.iso` 文件（该文件也称为 |CL| 桌面）。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:32
msgid "<release-number> is the latest |CL| auto-numbered release."
msgstr "<release-number> 是最新的 |CL| 自动编号版本。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:34
msgid "Verify and decompress the file per your OS."
msgstr "确认该文件是否适合您的操作系统，然后解压缩。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:36
msgid ":ref:`download-verify-decompress`"
msgstr ":ref:`download-verify-decompress`"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:38
msgid "Follow your OS instructions to create a bootable USB drive."
msgstr "按照操作系统说明创建一个可引导的 USB 驱动器。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:40
msgid ":ref:`bootable-usb`"
msgstr ":ref:`bootable-usb`"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:45
msgid "Install from live image"
msgstr "从实时映像安装"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:47
msgid ""
"After you download and burn the live desktop image on a USB drive, follow"
" these steps."
msgstr "下载实时桌面映像并将其刻录到 USB 驱动器后，请按照以下步骤操作。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:50
msgid "Insert the USB drive into an available USB slot."
msgstr "将 USB 驱动器插入可用的 USB 插槽。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:52
msgid "Power on the system."
msgstr "打开系统电源。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:54
msgid ""
"Open the system BIOS setup menu by pressing the :kbd:`F2` key. Your BIOS "
"setup menu entry point may vary."
msgstr "按 :kbd:`F2` 键打开系统 BIOS 设置菜单。您的 BIOS 设置菜单入口点可能会有所不同。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:57
msgid ""
"In the setup menu, enable the UEFI boot and set the USB drive as the "
"first option in the device boot order."
msgstr "在设置菜单中，启用 UEFI 引导，并在设备引导顺序中将 USB 驱动器设置为第一个选项。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:60
msgid "Save these settings, e.g. :kbd:`F10`, and exit."
msgstr "保存这些设置，例如按 :kbd:`F10`，然后退出。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:62
msgid "Reboot the target system."
msgstr "重新引导目标系统。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:64
msgid "Select :guilabel:`Clear Linux OS` in the boot menu, shown in Figure 1."
msgstr "在引导菜单中选择 :guilabel:`Clear Linux OS`，如图 1 所示。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:70
msgid "Figure 1: Clear Linux OS in boot menu"
msgstr "图 1：引导菜单中的 Clear Linux OS"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:75
msgid "Software (optional)"
msgstr "软件（可选）"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:77
msgid ""
"Explore |CL| bundles and other software. Double-click the "
":guilabel:`Software` icon from the Activities menu, shown in Figure 2. "
"Ensure a network connection exists before launching the Software "
"application."
msgstr "查看 |CL| 捆绑包内容和其他软件。双击“Activities”菜单中的 :guilabel:`Software` 图标，如图 2 所示。启动软件应用程序之前，请确保存在网络连接。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:83
msgid ""
"While running the |CL| live desktop image, the Software application is "
"intended only for exploration. Do not attempt to install applications "
"during exploration."
msgstr "运行 |CL| 实时桌面映像时，在软件应用程序中只能查看映像的内容。查看映像内容期间，请勿尝试安装应用程序。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:88
msgid "Launch the |CL| installer"
msgstr "启动 |CL| 安装程序"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:90
msgid ""
"After the live desktop image boots, scroll over the vertical "
":guilabel:`Activities` menu at left."
msgstr "实时桌面映像启动后，在左侧垂直方向滚动至 :guilabel:`Activities` 菜单。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:93
msgid "Click the |CL| penguin icon to launch the installer, shown in Figure 2."
msgstr "点击 |CL| 企鹅图标启动安装程序，如图 2 所示。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:99
msgid "Figure 2: |CL| installer icon"
msgstr "图 2：|CL| 安装程序图标"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:101
msgid "After the installer is launched, it will appear as shown in Figure 3."
msgstr "安装程序启动后如图 3 所示。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:107
msgid "Figure 3: |CL| OS Desktop Installer"
msgstr "图 3：|CL| 操作系统桌面安装程序"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:109
msgid ""
"In :guilabel:`Select Language`, select a language from the options, or "
"type your preferred language in the search bar."
msgstr "在 :guilabel:`Select Language` 中，从选项中选择一种语言，或在搜索栏中键入所需的语言。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:112
msgid "Select :guilabel:`Next`."
msgstr "选择 :guilabel:`Next`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:115
msgid "Checking prerequisites"
msgstr "检查是否满足所有先决条件"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:117
msgid ""
"The installer automatically launches :guilabel:`Checking Prerequisites`, "
"which checks your target system for compatibility and network "
"connectivity."
msgstr "安装程序会自动启动 :guilabel:`Checking Prerequisites`，检查目标系统的兼容性和网络连接。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:120
msgid ""
"After the installer shows `Prerequisites passed`, select :guilabel:`Next`"
" to proceed with installation."
msgstr "安装程序显示 `Prerequisites passed` 后，选择 :guilabel:`Next` 继续安装。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:127
msgid "Figure 4: Checking Prerequisites"
msgstr "图 4：检查是否满足所有先决条件"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:130
msgid "Network Proxy (optional)"
msgstr "网络代理（可选）"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:132
msgid "Configure :guilabel:`Network Proxy` settings."
msgstr "配置 :guilabel:`Network Proxy` 设置。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:134
msgid "In the top right menu bar, select the :guilabel:`Power button`."
msgstr "在右上角的菜单栏中，选择 :guilabel:`Power button`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:136
msgid "Select :guilabel:`Wired Connected` and then :guilabel:`Wired Settings`."
msgstr "选择 :guilabel:`Wired Connected`，然后选择 :guilabel:`Wired Settings`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:138
msgid ""
"In :guilabel:`Network Proxy`, select the :guilabel:`Gear` icon to view "
"options."
msgstr "在 :guilabel:`Network Proxy` 中，选择 :guilabel:`Gear` 图标查看选项。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:141
msgid "Select an option from `Automatic`, `Manual` or `Disabled`."
msgstr "从 `Automatic`、`Manual` 或 `Disabled` 中选择一个选项。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:143
msgid "Close :guilabel:`Network Proxy`."
msgstr "关闭 :guilabel:`Network Proxy`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:145
msgid "Close :guilabel:`Settings`."
msgstr "关闭 :guilabel:`Settings`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:150
msgid "Minimum installation requirements"
msgstr "最低安装要求"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:152
msgid ""
"To fulfill minimum installation requirements, complete the `Required "
"options`_. We also recommend completing `Advanced options`_."
msgstr "要满足最低安装要求，请填写 `Required options`_。我们还建议填写 `Advanced options`_。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:157
msgid ""
"The :kbd:`Install` button is only highlighted **after** you complete "
"`Required options`_."
msgstr "仅当填写 `Required options`_ 后才会高亮显示 :kbd:`安装` 按钮。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:160
msgid "Check marks indicate a selection has been made."
msgstr "勾选标记表示已选择某个选项。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:162
msgid ""
"An Internet connection is required. You may want to launch a browser "
"prior to installation to verify your Internet connection."
msgstr "安装期间需要能访问 Internet。您可能需要在安装前启动浏览器来确认能否访问 Internet。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:166
msgid "|CL| Desktop Installer"
msgstr "|CL| 桌面安装程序"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:168
msgid ""
"The |CL| Desktop Installer Main Menu appears as shown in Figure 5. To "
"meet the minimum requirements, enter values in all submenus for the "
":guilabel:`Required options`. After you complete them, your selections "
"appear below submenus and a check mark appears at right."
msgstr "出现 |CL| 桌面安装程序“Main Menu”，如图 5 所示。要满足最低要求，请在 :guilabel:`Required options` 的所有子菜单中输入值。输入完成后，所选内容将出现在子菜单下方，且右侧会出现一个勾选标记。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:177
msgid "Figure 5: Clear Linux OS Desktop Installer - Main Menu"
msgstr "图 5：Clear Linux OS 桌面安装程序 - 主菜单"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:180
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:182
msgid "Use the :kbd:`mouse` to navigate or select options."
msgstr "使用 :kbd:`鼠标` 导航或选择选项。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:184
msgid ""
"Use :kbd:`Tab` key to navigate between :guilabel:`Required options` and "
":guilabel:`Advanced options`"
msgstr "使用 :kbd:`Tab` 键在 :guilabel:`Required options` 和 :guilabel:`Advanced options` 之间导航"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:187
msgid "Use :kbd:`Up` or :kbd:`Down` arrow keys to navigate the submenus."
msgstr "使用 :kbd:`向上` 或 :kbd:`向下` 箭头键在子菜单中导航。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:189
msgid "Select :kbd:`Confirm`, or :kbd:`Cancel` in submenus."
msgstr "在子菜单中选择 :kbd:`确认` 或 :kbd:`取消`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:192
msgid "Required options"
msgstr "必填选项"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:195
msgid "Select Time Zone"
msgstr "选择时区"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:197
msgid ""
"From the Main Menu, select :guilabel:`Select Time Zone`. `UTC` is "
"selected by default."
msgstr "从“Main Menu”中，选择 :guilabel:`Select Time Zone`。默认情况下选择 `UTC`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:200
msgid ""
"In :guilabel:`Select Time Zone`, navigate to the desired time zone. Or "
"start typing the region and then the city. (.e.g., "
":file:`America/Los_Angeles`)."
msgstr "在 :guilabel:`Select Time Zone` 中，导航到所需时区。或者先键入地区，然后键入城市。（例如 :file:`America/Los_Angeles`）。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:204
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:220
msgid "Select :guilabel:`Confirm`."
msgstr "选择 :guilabel:`Confirm`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:210
msgid "Figure 6: Select System Time Zone"
msgstr "图 6：选择系统时区"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:213
msgid "Select Keyboard"
msgstr "选择键盘"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:215
msgid "From the Main Menu, select :guilabel:`Select Keyboard`."
msgstr "从“Main Menu”中，选择 :guilabel:`Select Keyboard`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:217
msgid ""
"Navigate to your desired keyboard layout. We select \"us\" for the United"
" States."
msgstr "导航到所需的键盘布局。我们为美国选择 \"us\"。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:226
msgid "Figure 7: Select Keyboard menu"
msgstr "图 7：选择键盘菜单"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:229
msgid "Select Installation Media"
msgstr "选择安装媒介"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:231
msgid "From the Main Menu, select :guilabel:`Select Installation Media`."
msgstr "从“Main Menu”中，选择 :guilabel:`Select Installation Media`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:233
msgid ""
"Choose an installation method: `Safe Installation`_ or `Destructive "
"Installation`_."
msgstr "选择安装方法：`Safe Installation`_ 或 `Destructive Installation`_。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:240
msgid "Figure 8: Select Installation Media"
msgstr "图 8：选择安装媒介"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:243
msgid "Safe Installation"
msgstr "安全安装"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:245
msgid ""
"Use this method to safely install |CL| on media with available space, or "
"alongside existing partitions, and accept the `Default partition "
"schema`_. If enough free space exists, safe installation is allowed."
msgstr "使用此方法可将 |CL| 安全地安装在具有可用空间的媒介上，或者将其与现有分区安装在一起，并接受 `Default partition schema`_。如果有足够的可用空间，则可以执行安全安装。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:251
msgid ""
"|CL| allows installation alongside another OS. Typically, when you boot "
"your system, you can press an `F key` to view and select a bootable "
"device or partition during the BIOS POST stage. Some BIOSes present the "
"|CL| partition, and you can select and boot it. However, other BIOSes may"
" only show the primary partition, in which case you will not be able boot"
" |CL|. Be aware of this possible limitation."
msgstr "|CL| 可与另一个操作系统安装在一起。通常，当您引导系统时，您可以在 BIOS 开机自检阶段按 `F 键` 查看并所选可引导设备或分区。有些 BIOS 提供 |CL| 分区，您可以选择该分区并引导。但是，其他 BIOS 可能只显示主分区，在这种情况下，您将无法引导 |CL|。请注意这一潜在限制。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:260
msgid "Destructive Installation"
msgstr "破坏性安装"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:262
msgid ""
"Use this method to destroy the contents of the target device, install "
"|CL| on it, and accept the `Default partition schema`_."
msgstr "使用此方法会销毁目标设备上的内容，在目标设备上安装 |CL| 并接受 `Default partition schema`_。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:266
msgid "Disk encryption"
msgstr "磁盘加密"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:268
msgid ""
"For greater security, disk encryption is supported using LUKS. Encryption"
" is optional."
msgstr "为了提高安全性，支持使用 LUKS 加密磁盘。加密是可选的。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:271
msgid ""
"To encrypt the root partition, select :guilabel:`Enable Encryption`, as "
"shown in Figure 9."
msgstr "要加密根分区，请选择 :guilabel:`Enable Encryption`，如图 9 所示。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:278
msgid "Figure 9: Enable Encryption"
msgstr "图 9：启用加密"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:280
msgid "When :guilabel:`Encryption Passphrase` appears, enter a passphrase."
msgstr "出现 :guilabel:`Encryption Passphrase` 时，输入密码短语。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:286
msgid "Figure 10: Encryption Passphrase"
msgstr "图 10：加密密码短语"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:290
msgid "Minimum length is 8 characters. Maximum length is 94 characters."
msgstr "最小长度为 8 个字符。最大长度为 94 个字符。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:292
msgid "Enter the same passphrase in the second field."
msgstr "在第二个字段中输入相同的密码短语。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:294
msgid "Select :guilabel:`Confirm` in the dialogue box."
msgstr "在对话框中选择 :guilabel:`Confirm`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:298
msgid ":guilabel:`Confirm` is only highlighted if passphrases match."
msgstr ":guilabel:`Confirm` 仅在两个密码短语匹配时高亮显示。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:300
msgid "Select :guilabel:`Confirm` in submenu."
msgstr "在子菜单中选择 :guilabel:`Confirm`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:303
msgid "Manage User"
msgstr "管理用户"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:305
msgid "In Required Options, select :guilabel:`Manage User`."
msgstr "在“必填选项”中，选择 :guilabel:`Manage User`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:307
msgid "In :guilabel:`User Name`, enter a user name."
msgstr "在 :guilabel:`User Name` 中，输入用户名。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:313
msgid "Figure 11: Manage User"
msgstr "图 11：管理用户"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:315
msgid ""
"In :guilabel:`Login`, create a login name. It must start with a letter "
"and can use numbers, hyphens, and underscores. Maximum length is 31 "
"characters."
msgstr "在 :guilabel:`Login` 中，创建一个登录名。登录名必须以字母开头，并可以使用数字、连字符和下划线。最大长度为 31 个字符。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:319
msgid ""
"In :guilabel:`Password`, enter a password. Minimum length is 8 "
"characters. Maximum length is 255 characters."
msgstr "在 :guilabel:`密码` 中，输入密码。最小长度为 8 个字符。最大长度为 255 个字符。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:322
msgid "In :guilabel:`Confirm`, enter the same password."
msgstr "在 :guilabel:`Confirm` 中，输入相同的密码。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:326
msgid ""
":guilabel:`Administrator` rights are selected by default. For security "
"purposes, the default user must be assigned as an Administrator."
msgstr "默认情况下会选择 :guilabel:`Administrator` 权限。出于安全考虑，必须将默认用户分配为管理员。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:330
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:396
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:427
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:447
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:466
msgid "Select :kbd:`Confirm`."
msgstr "选择 :kbd:`确认`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:334
msgid "Select :guilabel:`Cancel` to return to the Main Menu."
msgstr "选择 :guilabel:`Cancel` 会返回“Main Menu”。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:337
msgid "Modify User"
msgstr "修改用户"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:339
msgid "In Manager User, select :guilabel:`Manage User`."
msgstr "在“Manager User”中，选择 :guilabel:`Manage User`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:341
msgid "Modify user details as desired."
msgstr "根据需要修改用户详细信息。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:343
msgid "Select :guilabel:`Confirm` to save the changes you made."
msgstr "选择 :guilabel:`Confirm` 保存所做的更改。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:347
msgid ""
"Optional: Select :guilabel:`Cancel` to return to the Main Menu to revert "
"changes."
msgstr "可选：选择 :guilabel:`Cancel` 会不保存更改并返回“Main Menu”。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:350
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:406
#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:429
msgid "Optional: Skip to `Finish installation`_."
msgstr "可选：跳到 `Finish installation`_。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:353
msgid "Telemetry"
msgstr "遥测技术"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:355
msgid ""
"Choose whether to participate in `telemetry`. :ref:`telem-guide` is a "
"|CL| feature that reports failures and crashes to the |CL| development "
"team for improvements."
msgstr "选择是否参与`遥测技术`。:ref:`telem-guide` 是 |CL| 的一项功能，用来向 |CL| 开发团队报告故障和崩溃以备改进。有关详细信息，请参阅。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:359
msgid "From :guilabel:`Required Options`, select :guilabel:`Telemetry`."
msgstr "从 :guilabel:`Required Options` 中选择 :guilabel:`Telemetry`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:361
msgid "Select :kbd:`Yes`."
msgstr "选择 :kbd:`Yes`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:367
msgid "Figure 12: Enable Telemetry"
msgstr "图 12：启用遥测技术"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:369
msgid "If you don't wish to participate, select :kbd:`No`."
msgstr "如果不想参加，请选择 :kbd:`No`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:372
msgid "Advanced options"
msgstr "高级选项"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:374
msgid ""
"After you complete the `Required options`_, we recommend completing "
":guilabel:`Advanced options`--though they're not required. Doing so "
"customizes your development environment, so you're ready to go "
"immediately after reboot."
msgstr "填写完 `Required options`_ 后，我们建议您设置 :guilabel:`Advanced options`，尽管它们不是必需的。设置高级选项可以定制开发环境，便于在重启后立即开始使用。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:381
msgid "You can always add more bundles later with :ref:`swupd-guide`."
msgstr "日后始终可以使用 :ref:`swupd-guide` 添加更多捆绑包。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:384
msgid "Bundle Selection"
msgstr "捆绑包选择"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:386
msgid "On the Advanced menu, select :guilabel:`Bundle Selection`"
msgstr "在“Advanced”菜单中，选择 :guilabel:`Bundle Selection`"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:388
msgid "Select your desired bundles."
msgstr "选择所需的捆绑包。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:394
msgid "Figure 13: Bundle Selection"
msgstr "图 13：捆绑包选择"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:398
msgid "View the bundles that you selected."
msgstr "查看已选的捆绑包。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:404
msgid "Figure 14: Bundle Selections - Advanced Options"
msgstr "图 14：捆绑包选择 - 高级选项"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:409
msgid "Assign Hostname"
msgstr "分配主机名"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:411
msgid "In Advanced Options, select :guilabel:`Assign Hostname`."
msgstr "在“高级选项”中，选择 :guilabel:`Assign Hostname`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:413
msgid "In :guilabel:`Hostname`, enter the hostname only (excluding the domain)."
msgstr "在 :guilabel:`Hostname` 中，仅输入主机名（不包括域）。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:419
msgid "Figure 15: Assign Hostname"
msgstr "图 15：分配主机名"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:423
msgid ""
"Hostname does not allow empty spaces. Hostname must start with an "
"alphanumeric character but may also contain hyphens. Maximum length of 63"
" characters."
msgstr "主机名不允许有空格。主机名必须以字母数字字符开头，但也可以包含连字符。最大长度为 63 个字符。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:432
msgid "Kernel Configuration"
msgstr "内核配置"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:434
msgid ""
"In :guilabel:`Kernel Configuration`, navigate to select your desired "
"kernel. :guilabel:`Native` is selected by default."
msgstr "在 :guilabel:`Kernel Configuration` 中，通过导航选择所需的内核。默认情况下会选择 :guilabel:`Native`。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:441
msgid "Figure 16: Kernel Configuration"
msgstr "图 16：内核配置"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:443
msgid "To add arguments, enter the argument in :guilabel:`Add Extra Arguments`."
msgstr "要添加参数，请在 :guilabel:`Add Extra Arguments` 中输入参数。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:445
msgid "To remove an argument, enter the argument in :guilabel:`Remove Arguments`."
msgstr "要移除参数，请在 :guilabel:`Remove Arguments` 中输入参数。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:450
msgid "Software Updater Configuration"
msgstr "软件更新程序配置"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:452
msgid "In Advanced Options, select :guilabel:`Software Updater Configuration`."
msgstr "在“高级选项”中，选择 :guilabel:`Software Updater Configuration`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:454
msgid ""
"In :guilabel:`Mirror URL`, follow the instructions if you wish to specify"
" a different installation source."
msgstr "在 :guilabel:`Mirror URL` 中，如需指定不同的安装源，请按照说明操作。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:457
msgid ""
":guilabel:`Enable Auto Updates` is selected by default. If you **do not**"
" wish to enable automatic software updates, uncheck the box."
msgstr "默认情况下会选择 :guilabel:`Enable Auto Updates`。如果不希望启用软件自动更新，请取消选中该框。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:464
msgid "Figure 17: Software Updater Configuration"
msgstr "图 17：软件更新程序配置"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:469
msgid "Finish installation"
msgstr "完成安装"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:471
msgid ""
"When you are satisfied with your installation configuration, select "
":guilabel:`Install`."
msgstr "如对安装配置满意，请选择 :guilabel:`Install`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:478
msgid "Figure 18: Finish installation"
msgstr "图 18：完成安装"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:485
msgid ""
"If you do not enter a selection for all :guilabel:`Required Options`, the"
" :guilabel:`Install` button remains disabled, as shown in Figure 19. "
"Return to `Required Options`_ and make selections."
msgstr "如果并没有为所有 :guilabel:`Required Options` 设置选项， :guilabel:`Install` 按钮将保持禁用状态，如图 19 所示。返回 `Required options`_ 并进行选择。"


#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:493
msgid "Figure 19: Required Options - Incomplete"
msgstr "图 19：必填选项 - 不完整"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:495
msgid "After installation is complete, select :guilabel:`Exit`."
msgstr "安装完成后，选择 :guilabel:`Exit`。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:497
msgid "Shut down the target system."
msgstr "关闭目标系统。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:499
msgid "Remove the USB or any installation media."
msgstr "卸下 USB 或任何安装媒介。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:501
msgid "Power on your system."
msgstr "打开系统电源。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:505
msgid ""
"Allow time for the graphical login to appear. A login prompt shows the "
"administrative user that you created."
msgstr "等待图形登录窗口显示。登录提示会显示您此前创建的管理用户。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:507
msgid "Log in as the administrative user."
msgstr "以该管理用户身份登录。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:509
msgid "Congratulations. You successfully installed |CL|."
msgstr "祝贺您。您已成功安装 |CL|。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:512
msgid "Default partition schema"
msgstr "默认分区架构"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:514
msgid "Create partitions per requirements in Table 1."
msgstr "根据表 1 中的要求创建分区。"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:516
msgid "**Table 1. Default partition schema**"
msgstr "**表 1.默认分区架构**"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:520
msgid "FileSystem"
msgstr "文件系统"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:521
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:522
msgid "Mount Point"
msgstr "挂载点"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:523
msgid "Default size"
msgstr "默认大小"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:525
msgid "**VFAT (FAT32)**"
msgstr "**VFAT (FAT32)**"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:526
msgid "boot"
msgstr "引导"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:527
msgid "/boot"
msgstr "/boot"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:528
msgid "150MB"
msgstr "150MB"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:530
msgid "**linux-swap**"
msgstr "**linux-swap**"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:531
msgid "swap"
msgstr "交换"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:533
msgid "256MB"
msgstr "256MB"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:535
msgid "**ext[234] or XFS**"
msgstr "**ext[234] 或 XFS**"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:536
msgid "root"
msgstr "root"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:537
msgid "/"
msgstr "/"

#: ../../get-started/bare-metal-install-desktop.rst:538
msgid "*Size depends upon use case/desired bundles.*"
msgstr "*大小取决于用例/所需的捆绑包。*"

#~ msgid ""
#~ "The live desktop allows you to "
#~ "boot |CL-ATTR| in a GNOME desktop"
#~ " without modifying the host system, "
#~ "offering the chance to explore "
#~ "developing on |CL|. Better yet, launch"
#~ " the |CL| installer to install on "
#~ "your target system."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Download the file :file:`clear-<release number>-live-desktop.iso`"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Confirm network connection"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Confirm there is a network connection"
#~ " before launching the installer. Choose "
#~ "a method: `Wired Connection`, or `WiFi"
#~ " Connected`. This guide shows an "
#~ "example of a **Wired Connection**."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "In the upper right of the top "
#~ "menu bar, select the square icon "
#~ "to view Network settings, shown in "
#~ "Figure 2."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Figure 2: Software icon, Network settings"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "View the :guilabel:`Wired` menu to "
#~ "assure that you're target system and "
#~ "installer are connected to a network."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Optional: Configure Proxy settings."
#~ msgstr ""

#~ msgid "To view :guilabel:`Network Proxy`, select its :guilabel:`Gear` icon."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Select from `Automatic`, `Manual` or `Disabled` as desired."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Close the dialogue box."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Select the :guilabel:`Gear` icon to view Network settings."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "If desired, select :guilabel:`Connect "
#~ "automatically`. Select other options as "
#~ "desired."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Select :guilabel:`Apply` button to confirm change to settings."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Software"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Optional: Explore |CL| bundles and other"
#~ " software available. Double-click the "
#~ ":guilabel:`Software` icon from the Activities"
#~ " menu, shown in Figure 2."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "`Sofware` application is *only intended "
#~ "for exploring* available bundles, "
#~ "applications, and images. Do not attempt"
#~ " to install them."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Assure there is a network connection before launching `Software`."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "After the live desktop image boots, "
#~ "find the |CL| icon in the "
#~ ":guilabel:`Activities` menu at left, shown "
#~ "in Figure 3."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Click the icon, :guilabel:`Install Clear Linux OS`."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Figure 3: Install Clear Linux OS icon"
#~ msgstr ""

#~ msgid "The installer is launched, as shown in Figure 4."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Figure 4: |CL| OS Desktop Installer"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Checkmarks indicate a selection has been made."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "The |CL| Desktop Installer Main Menu "
#~ "appears as shown in Figure 5. To"
#~ " meet the minimum requirements, enter "
#~ "values in all submenus for the "
#~ ":guilabel:`Required options`. After you "
#~ "complete them, your selections appear "
#~ "below submenus and a checkmark appears"
#~ " at right."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Use :kbd:`Up` or :kbd:`Down` arrow keys to navigate submenu list."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "In :guilabel:`Select Time Zone`, navigate "
#~ "to the desired time zone. Or start"
#~ " typing the region and then city. "
#~ "(.e.g., :file:`America/Los_Angeles`)."
#~ msgstr ""

#~ msgid "`Bundle Selection`_"
#~ msgstr ""

#~ msgid "`Assign Hostname`_"
#~ msgstr ""

#~ msgid "As for bundles, you can always add more later with :ref:`swupd-guide`."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Navigate to :kbd:`Confirm` until highlighted."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Figure 16: Finish installation"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "If you do not enter a selection"
#~ " for all :guilabel:`Required Options`, the"
#~ " :guilabel:`Install` button remains greyed "
#~ "out, as shown in Figure 17. Return"
#~ " to `Required Options`_ and make "
#~ "selections."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Figure 17: Required Options - Incomplete"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Log in as the adminstrative user."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Table 1 shows the defult partition "
#~ "schema with the exception of root, "
#~ "which varies."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "The live desktop allows you to "
#~ "boot |CL-ATTR| in a GNOME desktop"
#~ " without modifying the host system, "
#~ "offering you the chance to explore "
#~ "developing on |CL| or install it. "
#~ "In this document, we show how to"
#~ " install |CL| on a target system."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Assure that your target system supports the installation:"
#~ msgstr ""

#~ msgid "`Visit our Downloads page`_."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Explore |CL| bundles and other software."
#~ " Double-click the :guilabel:`Software` icon"
#~ " from the Activities menu, shown in"
#~ " Figure 2. Assure a network "
#~ "connection exists before launching `Software`."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "`Software` application is *only intended "
#~ "for exploring* available bundles, "
#~ "applications, and images. Do not attempt"
#~ " to install them."
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Table 1 shows the default partition "
#~ "schema with the exception of root, "
#~ "which varies."
#~ msgstr ""

#~ msgid "**Table 1. Disk Partition Setup**"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Minimum size"
#~ msgstr ""

#~ msgid "``VFAT``"
#~ msgstr ""

#~ msgid "150M"
#~ msgstr ""

#~ msgid "``swap``"
#~ msgstr ""

#~ msgid "``root``"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Next steps"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":ref:`guides`"
#~ msgstr ""


